參選兩日申260萬 疑點重重遭舉報 方國珊無事 泛民轟雙重標準

節錄

參選兩日申260萬 疑點重重遭舉報
方國珊無事 泛民轟雙重標準

■方國珊（紅衣）在港府宣佈押後立會選舉前兩日才宣佈參選，惟仍申報260萬元開支；圖為她2018年參與立會補選時造勢。

【本報訊】當權者無所不用其極打壓反對聲音，昨日更史無前例以涉及串謀詐騙罪名指控兩名本土陣營的區議員。翻查資料可見，其實建制派一直就王百羽的選舉開支申報持續狙擊，惟建制派立法會選舉候選人中，部份選舉開支申報也惹質疑，其中報名參選立會新界東的方國珊，參選兩日卻申報達260萬元選舉開支，已就此向廉署舉報的民主黨林卓廷促執法部門以同一標準調查，否則或令人質疑「放生自己友」。

相關新聞：警搶廉署職權 謀做超級執法部門

由於林鄭強行把立法會選舉押後不少於一年，本來已開始的選舉報名最後無疾而終，惟參選人或早已開始選舉工程，政府早前宣佈，參選人可獲發還選舉開支，而當時曾報名參選新界東的西貢區議員方國珊，就曾被揭發其申領的選舉開支逾260萬元，相較新界東、西平均35萬元選舉開支高出七倍。

港府宣佈押後 花費仍申報

民主黨林卓廷當時曾就此召開記者會，質疑方如何豪花有關開支。根據有關資料，方申報時聲稱收到195萬元「選舉服務」捐贈，惟近八成均來自她出任召集人的組織「專業動力」，以及其契媽等關係密切人士，另外，有近200萬元開支未能查看相關單據，如方報稱其選舉代理人、助理涉及開支約90萬元，但當中多達65萬元申報沒有簽發收單據和員工工時記錄等證明；方國珊又曾申報8月3日及7日花費的印刷費和郵寄費，惟當時政府已公佈押後選舉。

方國珊之前曾在facebook回應，。。。。。。。。。

林卓廷接受訪問時質疑，。。。。。。。。

聘保安無成事 李慧琼納開支

除了方國珊，其他建制派候選人申報開支也惹人疑問。在新界西競逐連任、身兼G2000主席的實政圓桌田北辰，申報超過46萬元選舉開支，當中逾6萬元是向G2000購買polo shirt及義工背心，另外亦涉使用G2000辦公室、司機及車輛作選舉工作，同時又申報超過13萬元作義工「車馬費」，而義工開街站1.5至2小時就會獲發100元；同樣在新界西出選的工聯會麥美娟，就申報街站人員的「時薪」，只要開街站一小時即穩袋100元。另外，亦有人申報沒有成事開支，民建聯主席李慧琼及其黨友周浩鼎，申報選舉開支中均包括參選當日以5,000元聘用10名保安員保護自己，保安員最後毋須開工，但有關人工已成為兩人選舉開支一部份。

好嬲繼續議會抗爭！

First time?

都冇飯民啦，棄子戲子邊度值錢

中共唯一標準: 奶共者發達, 反共者坐監

= J =